
\subsection{Структура приложений}\label{sec:chapter_2/section_2.2.2}

В Django существует ряд встроенных полезных команд в управляющем скрипте manage.py, который обычно находится в корне проекта либо поставляется в качестве Python пакета django. С его помощью можно создать полную структуру приложения на Django воспользовавшись командой manage.py startproject <НАЗВАНИЕ ПРОЕКТА> \cite{djangoguide}. В результате выполнения команды получаем следующую структуру (в данном случае названием проекта является katai):

\begin{figure}[ht]
    \centerfloat
    {
        \includegraphics[scale=1]{image_3}
    }
    \caption{Созданная структура после выполнения команды}\label{fig:image_3}
\end{figure}

После команды создался файл manage.py, которым можно выполнять различные команды для управления приложения. В папке с названием проекта создались несколько файлов:

\begin{diplomaitemize}
    \item asgi.py – используется как утилита для связи сервера приложения с веб-сервером ASGI. Данный файл потребуется при развертывании приложения;
    \item settings.py – файл с настройками проекта, в нем можем зарегистрировать приложения, задать размещение статических файлов и передать настройки подключения к базе данных;
    \item urls.py – задает ассоциации URL адресов с представлениями;
    \item wsgi.py – используется как утилита для связи сервера приложения с веб-сервером WSGI.
\end{diplomaitemize}


После создания основной структуры проекта необходимо создать приложения – обособленные модули, которые реализовывают конкретный функционал. 
Для удобства отделения управляющих скриптов и настроек под приложения создадим отдельную папку apps в корне проекта.
Создавать приложение будем также с помощью скрипта управленния Django manage.py startapp user\_profile apps/user\_profile.
В результате в нашей папке apps появится приложение user\_profile, которое в будущем будет реализовывать функционал профиля пользователя. 
В папке с данным приложением создались несколько стандартных файлов  \cite{djangoapp}:

\begin{diplomaitemize}
    \item admin.py – отвечает за регистрацию моделей в административной панели;
    \item apps.py – здесь храниться конфигурация приложения;
    \item models.py – данный файл содержит описания моделей в виде Python классов;
    \item views.py – состоит из представлений – функций или классов, которые производят некоторые взаимодействие с пользователями;
    \item urls.py – содержит в себе ассоциации URL адресов данного приложения с представлениями. Обычно его подключают в корневом файле проекта urls.py.
\end{diplomaitemize}

Таким же способом создадим следующие приложения: 
\begin{diplomaitemize}
    \item common – для хранения необходимых во всех приложениях утилитных классов и классов-помощников;
    \item custom\_auth – для хранения необходимого кода для авторизации;
    \item map – для реализации функционала, связанного с картой.
\end{diplomaitemize}

Такое разделение на приложения позволяет более удобно работать с ним, а поддержка системы, 
рефакторинг кода и добавление нового функционала будет осуществляться значительно проще. В монолитной архитектуре данные преимущества позволяют значительно увеличить срок жизни проекта, а также позволят новым разработчикам легче вникать в проект.